=== Hide Links ===
Contributors: egolacrima
Tags: link, hide link, links, noindex, comment author link
Donate link: http://avovkdesign.com/bymecoffee
Requires at least: 3.0
Tested up to: 4.4
Stable tag: 1.1
License: GPLv2 or later 

Скрытие внешних ссылок от индексации поисковыми системами с помощью скрипта. 

== Description ==

Cкрывает внешние ссылки от индексации поисковыми системами с помощью метода, основанного на использовании jQuery скрипта и маскирования ссылок ([подробнее о методе](http://avovkdesign.com/kak-spryatat-ssylku-ot-indeksacii.html "Как спрятать ссылку от индексации"))

Добавляет специальный шоткод `[link]`, c помощоью которого можно скрыть  внешнюю ссылку в тексте статьи.
Также автоматически скрывает все сcылки авторов комментариев (внешние ссылки в тексте комментария не закрываются).


= Использование шоткода: =

1. В тексте статьи добавьте шоткод с текстом будущей ссылки: 
`[link]анкор ссылки[/link]`
1. Выделите текст будущей ссылки (в примере -*анкор ссылки*) и с помощью кнопки *Добавить ссылку* (в визуальном редакторе) установите ссылку, как делаете это обычно.
1. Сохраните страницу

= Проверка работы =
1. Заходим в исходный код страницы (Crtl+U на клавиатуре или правой кнопкой мыши на пустом месте и выбираем пункт *Просмотр кода страницы* или *Просмотр исходного кода*).
1. Нажимаем на клавиатуре Ctrl+F и вводим в поиск фразу *data-link* и нажимаем Enter.
1. При включенном плагине ссылки авторов комментариев или ссылки, завключенные в тег `[link]` будут выглядеть в исходном коде примерно так:
<code><span data-link="http://mylink.com" data-target="_blank" title="Тайтл" class="link">анкор ссылки</span></code>
вместо стандартного написания ссылки:
<code><a href="http://mylink.com" target="_blank" title="Тайтл" class="">анкор ссылки</a></code>


== Frequently Asked Questions ==

**Зачем закрывать ссылки от индексации?**
Главная причина сокрытия ссылочной массы с сайта – это утечка веса.

**Почему бы просто не использовать `rel="nofollow"` для Google и `<noindex></noindex>` для Яндекс?**
Тег noindex (Яндекс) и атрибут nofollow (Google) не прячут ссылки от поисковиков, а только рекомендуют поисковым роботам не индексировать ссылки. Решение о индексации и учете этих ссылок принимается поиковой системой.

== Installation ==

= Автоматическая установка: =

1. В консоли перейти в меню *Плагины* &larr; *Добавить новый*.
1. Выбрать пункт *Загрузить* и указать расположение архива hidelinks.zip, затем нажать кнопку *Установить*.
1. После завершения установки выбрать *Активировать плагин*.


= Ручная установка =
1. Распаковать архив hidelinks.zip.
1. Загрузить каталог в папку /wp-content/plugins/ вашего сайта через FTP или файловый менеджер на хостинге.
1. Активировать плагин через меню *Плагины* в консоли WordPress.


== Changelog ==

= 1.1 =
*	Новая возможность: кнопка визуального редактора - всего лишь один клик, чтобы добавить или удалить шорткод вокруг ссылки

= 1.0.4 =
*	Добавлен безопасный комментарий для скрипта (внтури script)
*	Добавлена замена ссылки комментатора, которая выводится через get_comment_author_url_link

= 1.0.3 =
*   В скрипте замены добавлено сохранение атрибута class для ссылки при его наличии


= 1.0.2 =
*   Исправлена ошибка с утановкой класса для ссылки автора комментария


= 1.0.1 =
*   Исправлена критическая ошибка с утановкой класса для тега span с картинкой внутри
*   В тексте комментария и втекстовом виджете теперь можно использовать шоткод `[link][/link]` для закрытия ссылок, добавив его вокруг html-кода стандартной гиперссылки



= 1.0 =
*   Релиз
